---
title: "Дайджест №46 (17 января - 6 февраля 2011)"
date: "2011-02-07"
---

К счастью, прежние темпы разработки понемногу возвращаются. Больше того, Мартин снова начал работать над программой, хотя преимущественно всё ещё занимается веб-приложением для отслеживания статуса разработки.

Изменения в GIMP следующие:

- убрано дублирующееся вычисление угла и скорости в движке динамики рисования, внесены исправления в вычисление соотношения сторон кисти (Алексия);
- улучшен код нового виджета (Митч)
- улучшен диалог управления устройствами ввода (Митч)
- Митч также внёс ряд изменений в API:
    - старый API выделения (ellipse\_select(), free\_select() и т.д.) отправлен на покой: теперь есть gimp\_image\_select\_foo();
    - "sample-merged" превратился в "sample-criterion" и стал контекстным свойством в PDB, туда же добавлены "sample-threshold" и "sample-transparent";
    - улучшены и исправлены функции нового Item API;
- экранные фильтры портированы на Cairo (Омари Стивенс);
- частично переписана обработка URI при импорте и сохранении, добавлен тест (Мартин);
- исправлено сохранение файлов в OpenRaster при именах слоёв, использующих не только латиницу (Мартин Ренольд)

Ещё одно изменение придётся пояснить отдельно: удалён файл ps-menurc, содержащий схему горячих клавиш из Photoshop. Это решение принято после того, как в списке рассылки gimp-developer попросили сделать в диалоге настройки программы переключатель схем клавиатурных комбинаций с «родной» схемы GIMP на схему Photoshop специально для мигрантов.

Поскольку клавиши почти всегда жёстко привязаны к логике программы, откуда они происходят, вместо привычной среды мигранты всё равно получают нечто посередине. Поэтому чтобы в дальнейшем не смущать пользователей, файл убран насовсем. Желающие могут поддерживать его в актуальном состоянии отдельно. Автор обновления этой схемы с Photoshop 6 до CS4 не возражает :)

Изменения в GEGL:

- операция mirrors перемещена из раздела workshop в основной раздел;
- портирован фильтр GIMP max-rgb;
- исправлены ошибки.

На очереди в добавление стоят несколько фильтров, портированных Энди Джиллом. Основная работа при этом ведётся в ветке [pluggable-buffer](http://git.gnome.org/browse/gegl/log/?h=pluggable-buffer), которая необходима для дальнейшего портирования GIMP на GEGL.

В babl исправлена дублирующаяся регистрация формата RGBA.
